幾時開始/發生咩事令你開始唔鍾意屋企人想搬出黎住？

日日係屋企閂哂窗食煙

中學
無位扑野

條女夠歲數未

有死廢老
生活習慣差, 要求低, 好難同住
但未搬

帶多個人返嚟住

無啦啦要接受一個新既人仲要一齊住 不了

感覺我屋企人退左休都會變死廢佬

一嚟生活習慣完全唔同
二嚟一齊住但又唔做家務等人服侍
忍無可忍儲緊錢搬走

可能我要求太高, 真係好撚憎佢
啱啱又鬧咗場交

睇返佢個名，應該係條仔先啱

點解憎有幾差
我都好憎屋企人

佢唔係男咩

應該結左婚先可以搬出去住

生活習慣完全唔同真係好惡頂
有無諗住儲到幾多就搬？
同人合租定點？

返工無儲錢？另一半有無一齊想搬呀？

自己唔識得照顧自己
整傷自己唔識料理
要人幫手最慘有哂自己嗰套仲串9人話我地唔係專業
呢啲人最啱要出事先知死, 但自己知識水平低冇常識
到最後只會左賴又賴

啱啱鬧到喊能咗屌佢老母

我細路人生完全失敗
扑野撞車搞大人地個肚全部做齊
屋企屌兩野就算
之後做乜野都全部包容

而我係去後樓梯噴下模型油都被老母屌到飛街
細個屌人成日打機，我PROGRAMMING 就學唔成
依家武漢肺炎日日係屋企煲劇
日撚日上唔到網就去搵阿SUPPORT狗即係我叫整返好上網俾佢

老豆有香港腳 不斷磨腳皮 搞到阿哥都有 我真係好驚
阿媽留好多垃圾 又唔比人掉垃圾 d朋友黎到我屋企就想即刻走 我唔想比個女朋友見到 話唔想佢黎 搞到佢覺得我唔愛佢 最後分左手

父母偏心真係好hurt

唔俾我關房門瞓
成日瞓梗覺走入我房

我個個都係 成日扮哂乜都識走去整依樣整個樣 最尾啲野壞哂又走去人用得衰
都係唔識照顧自己 唔係唔識 係佢懶尻 打電話叫外賣都要人幫佢打 食野夾餸都要人幫佢夾 個搖控係正佢隔離都要叫個遠啲既人幫佢拎黎轉台

女朋友唔聽你解釋？

最憎個啲大讓細 屌佢老母

我都唔敢講發生咩事 怕驚親佢

兩老藍絲, 好難頂, 直頭唔想同佢地講野

老豆老母 唔啱牙
互相仇視幾超過十年
我好撚辛苦
想搬好撚耐
但奈何 自己未有足夠經濟能力

好想2老快d 死
咪撚阻住我嘅人生

阿媽係咪個啲乜野都留係屋覺得第日會用得著既人
點解唔直接同女朋友講 都唔係你問題

老母入女間房都無咁尷
調轉就真係

有私人空間前已經散左

其實我自小學已經好唔鐘意佢, 對佢印象係負分/0分
間唔中視乎佢做嘅野好啲就冇咁難接受佢
因為我親眼見到過一啲野
覺得自己到十幾二十歲好怕同異性有好親近嘅距離都係因為佢
本身想開po 呻見到你個po 入咗來

如果我聽到唔會嚇親你地唔會facetime架咩

日日聽佢地鬧人都真係幾惡頂

係老豆入女房

藍屍

可以係屋企唔講野成日都唔想應佢

我反而好奇你原本想開咩po

點解會係你
想問有冇曾經有過念頭好想自己老豆老母快撚啲死

我成日諗佢有咩好可以讚 但諗唔到一樣

我個個都係有時換緊衫添

上面唔知幾樓有個想

咁有時佢都會為我地好嘅, 但係個人都真係好乞人憎囉

痴線

屋企人生你出嚟

養大你

點都唔可以話唔鐘意

其實都係一時意氣, 點會想自己父母唔好
不過就係嬲起上黎發脾氣說話

因為咁啱見到
試吓開囉

唔開了, 廢事阻住正經po
同埋冇乜心機覆, 宜家心情好返啲冇咁激動

試過成日想擺啲雜物去我房！

我09年，大執間房，執走晒啲野，淨係擺淨張床，想間房寬敞啲。衣櫃本身響廳。

之後我媽見到我房咁，就成日唔抵得。啲親友都話望落好舒服，佢就即刻唔鐘意。

去到14年，失驚冇神，就格硬買個大櫃放去我房！

仲要次次個櫃，一破爛咗，就漏夜去買個新返嚟。

就係要搞到我房，好似佢間房咁，亂到不得了, 房大，但冇企位！

個客廳又係。。。。行都行到成日比雜物撞親！

自己搞到啲地方唔位行，
就要你陪佢！

早幾年，火都嚟埋，格硬掉咗個櫃佢！

努力等緊新嘅女神出現

好少見你咁激動

Btw其實叫春台廿個po得一個正經
Take care la 燕

其實如果佢係會驚嘅，咁似乎分手係遲早嘅事

無事, 費事開po講自己野
係屋企我勢力都好大

不過始於係家庭, 唔係打仗, 唔係講輸贏

btw不推

呢個動作
其實我做左好耐
係屋企講嘅說話
每日不超過3句

偏心，對我無句好話，從來唔識讚我

屋企環境同埋想獨立有自己私人空間
至細係家暴環境成長所以同老豆關係極差,加上呢個畜生真係仆街到含撚，現加老左就冇打我老母，但就周街坐惹到屋企成屋蝨，唉屌

所以由細就想快啲大個賺錢帶埋老母走岀去
可惜香港啲樓價真係世界之最

痴痴地唔當個女有私隱
儲咗十年錢即刻搬咗
佢仲想拎我匙上我度話要幫我做家務
一口拒絕

18歲開始已經一個人出黎住

生得出黎 養係責任
比唔到好既成長環境就唔好生

成日覺得佢鍾意既野你就要鍾意埋一份

想出街多過係屋企

當係屋企冇哂私人空間既時候

講真生完出黎咁樣對個仔女不如唔好生啦

上年6月之後
以前大家關係幾好，自從政見唔同隨住時間推移大家愈走愈遠

家暴垃圾唔識教咪撚生啦屌
又係啲廢老周街唔戴罩坐

有幾大
見你灰到咁

係廁所都係 廁所間門壞左 好鍾意無啦啦開門
死都唔好比條匙佢 一陣自己屋都無埋

抽到屋定點18歲無咁大能力

全屋人都一致，佢被孤立

乜都比人睇哂乜都要逼人講比佢聽個陣難頂到嘔

佢真係搞工人？

藍黃真係點都唔會相處到
就算對佢好都只係念在個一啲啲啲啲啲親情

我果邊 前果排先打撚完一禍

仲要報埋驚

DKLM

煩到閪

老豆老母都唔應該啦
我老母又係咁
門又唔敲就直接開門入黎
鍾意拆我信睇我啲野
鍾意6點幾就開到部電視勁大聲
都幾肯定佢係特登
因為佢好撚憎人遲起身
而佢既遲係早上6點半
無睇錯，係朝早6點半

Agger

總之咁嘅環境會令人 變到好撚自閉 對身邊好多野 都好易有敵意

好撚想快d 走，同女友搬出去住

再唔走會有精神分裂

我個邊都係 不過佢係訓教成晚都開住個電腦大大聲播yt閂哂門隔左個走廊都聽得好撚清楚
仲要假日早起身就逼人一定要起身陪佢

同埋屋企冇私人空間，下個月走去英國
佢知我就走最近態度先變軟、跟住又話香港幾好呀留番係到呀

不了thanks

唔係啦

有工返就一定儲錢 寧願自己平時洗得窄啲都唔想留係到

想自己一個靜靜地都要衝門入黎
特別係每逢假期想訓多個陣
有時屋企人多真係慘過食屎

變軟一陣想洗白自己所做既野？不了

係 假期好鍾意問人做乜訓咁晏
屌假期唔訓咁晏做乜撚呀？

一家人樂也融融既就緊係唔會咁諗
幾多人打從心底係嫌棄啲仔女
覺得啲仔女係麻煩既附屬品

問得呢個問題嘅人 應該都未撚番過工

真 個人醒既時候唔問野
醒緊先問東問西咁

仲有，我講電話老母會企係門口偷聽我講既內容
一收線就會教訓我點解要講呢啲野，點解要識啲咁既朋友
痴撚線
我收埋同另一半既合照，佢會因為唔鍾意果個人而攞晒出黎
將啲相掉晒

啱呀好認同，所以佢老豆老母一生完佢無耐就瓜左柴，屌呢啲人根本連人都未撚識做，有爺生冇乸教嗰啲人黎，我本身都岀唔到世，係我呀嫲保住我先俾我媽生到，我老母呢世人做得最錯就係嫁俾佢
佢真係廢老周街唔戴罩坐架，武肺一開波最勁嗰陣佢冇戴過，到岀到有條例列明一定要戴口罩嗰下佢先做下樣戴下，一個戴十幾廿日咁，之前俾口罩佢佢都唔撚要，後尾問翻老母先知佢以前沙士嗰陣戴都冇戴過屌佢老母真係好好命，我現加都唔明點解佢仲未撚死

我個個都係咁 唔比人放有關香港既野
「香港加油」一張字條都唔比呀屌
話佢比人偷睇到偷聽到會比人上門捉

知，以為我乜都唔識掛

冇自己空間都忍，老豆怕凍我怕熱，我仲要瞓上格床，屌你老母根本冷氣係吹唔到上嚟
開到個冷氣熱一熱
佢番工早起身仲會覺得起身個陣好撚凍，較到個冷氣抽濕模式先出門

你日日留係屋企都好危險佢一返黎拎消毒野噴哂360度先比佢入屋好喎

我都好奇點解佢地會結到婚

我個個就鍾意較到好撚凍 大風19度 風口向我
我成日想較另一個方向/細風啲佢就話自己好撚熱
已經開冷氣開埋兩個風扇吹住佢 勁閂電
我就凍撚到震哂
屌你坐係我個邊試下呀

曾幾何時我都好天真地覺得就算父母再衰都好，都係親生父母，仔女再嬲都唔應該嫌棄自己父母

直到後來聽過嘅故事越嚟越多，睇到有啲人真係可以當仔女係資產，甚至係對仔女仲差過對外人，我先知唔可以一概而論，有啲父母係真係唔值得幫

總之家家有本難念的經，我明白有啲巴絲打真係冇辦法同屋企人好好相處，同時我亦因為咁而學識感恩，慶幸我屋企人對我好好

又無咁誇張

你就好準備一陣開po問相處融洽既家庭係點

笑死
以前住share house都試過
我地呢d係冷氣下長大既香港人緊係怕熱啦
一入房我就開到大一大
遲入黎果d鬼佬問係咪入左雪房

我喺屋企係做地位最低嗰個，個個都洽鳩我

不過一旦有啲咩需要做決定嘅時候就會好尊重我嘅意見，俾我嘅自由度亦都好高

簡單啲講，雖然做咗十幾廿年下把位，但係相處都融洽同開心嘅亦都令到我養成咗經常做下把位嘅習慣

其實我覺得人生就係咁㗎喇，家人、朋友、情人都好，你就下我，我就下你，大家相處得開心，咁就一世

身邊有生左仔既朋友
直頭個仔一出世佢已經唔想照顧佢
佢只係想出去玩，吃喝玩樂
對個仔係 "無感情"

呢啲真係正人渣嚟

平時都無乜嘢
但有時俾啲意見唔啱聽又要俾佢哋話
到唔理佢哋啲嘢又話你對屋企漠不關心
有時連喺屋企食飯都可以俾人講一餐話我食得太快(趕住入房寫paper)
兩老成日因為啲小事嘈交，然後我被夾喺中間
喺屋企又成日無啦啦入我房

好多小事積積埋埋有時會想搬走，一個人清靜吓

Agger
日日好似想撩交嗌

我男朋友屋企都成屋雜物垃圾
完全唔想亦唔會上去
一年都上唔到去三次

由細到大，性格
個人要好多空間

同屋企人關係差，請我離開

完全明白
屋企果個就係全日坐喺電腦前面唔郁
去廁所痾到啲尿周圍都係
成陣公廁押味
有時連啲屎都痴到廁板（到底點做到）

就咁著住屋企拖鞋出街
出完街返黎唔換鞋
唔洗手坐返位

因為冇換鞋 佢自己個位又污糟
行黎行去將黑色污糟野帶到成間屋都係

喺屋企淨係著底褲
體毛露出黎

食煙食到浴巾有煙味
廁所毛巾有煙味

凌晨唔訓較喺廳狂咳到我失眠

我絲黎 好辛苦...

屋企人囤物，完全無位住

咩年代拍拖仲要展示最完美一面比對方睇 屋企混亂冇位比佢黎咪照直講囉。咩瞞黎瞞去怕嚇親佢，最後手都分埋你覺得係better choice?

食煙真係累人累物

同路人
你有冇用咩方法去改善煙味問題？

搬我嘅用品搬曬入房
因為佢唔會喺我間房食煙
同埋空氣淨化機

佢地仲會覺得自己好正確添

老一輩死固固思想係唔識變

佢個仔係咪意外黎

日日做調解人都好辛苦
應該過住啲「又嘈乜9呀」既生活
想專注下做自己野都唔得

第時唔好比家用

兩公婆係有計劃咁生
不過淨係計劃左生，無諗過要湊

起碼你上左去 了解左發生咩事 但我前女朋友係冇上過 佢唔想了解個情況 覺得係我屋企人唔鍾意佢

佢覺得係我問題

FaceTime 過

佢唔想了解你都無得逼佢
因為果d係你嘅屋企人
佢揀你姐係要接受你d屋企人係咁

好似我咁 我係上過去
了解左就係佢地懶 唔執野 覺得乜撚都有用乜都唔撚丟
但講緊係亂撚到垃圾崗咁 直程係企係屋入面都覺得唔自在唔舒服
了解左佢地又唔會改 唔通我鬧佢地乜都唔丟?
所以我選擇唔見 我亦唔會理佢屋企人鐘唔鐘意我

你個理解好正確 乜野都話有用 唔比丟 做人仔女既根本無辦法 講又講過 鬧又鬧過

你咪好囉 我個ex 覺得係我問題 嫌棄我 佢諗住將來一係我過去同佢住 一係佢過嚟我度住 但發覺兩個方法都唔得

我都會怨我男朋友 因為我覺得佢有份縱容
同埋屋企野佢又唔幫手執 佢會鬧佢屋企人 但其實無用
我嘅角度係覺得 總之d野重複 或舊到爛咪丟撚哂佢 丟撚到佢屋企人驚為止
但後尾我發覺根本唔會改善到佢屋企人呢個乜都儲嘅壞習慣
所以我選擇遠離佢屋企同佢屋企人

佢過唻你度住？姐係同你屋企人一齊住？
咪玩啦
解決方法只有一個 就係你搬出去或你地兩個一齊住

分左手唔駛煩